【生物學與你】入黎解釋你知 到底DNA測試背後實際作用

首先DNA呢一樣野係天生亦都無得變
有你嘅地方就有你嘅DNA
不論係口水鼻涕定鼻屎都有

可以將DNA想像成一個天生嘅身份證
呢一個身份證包括嘅資訊絕對多過你張身份證
點解？睇埋就知道

DNA一直以來都係遺傳落黎
由你老豆老母 到你啊爺啊嫲
再到你啲藍絲親戚
甚至你未出世嘅下一代

只要支共個資料庫夠大
想查你十八代 入哂落電腦就搞掂

可能你又會問一個DNA你估咁易驗出黎咩
同埋點儲存呢？

DNA轉化做一個data
只係需要3,234.83 Mb
而基因係有兩個位嘅
所以需要3,234.83x2 ＝ 6470 Mbits = 809 MB
以一個1tb ssd為例
佢要裝哂14億人都係講緊用一百萬隻硬碟左右
呢一個數字響一個極細空間已經做到哂

你又會問有DNA又點啊 都做唔到乜

如果有留意早幾年中國科技新聞
就知有班科學家試過用新疆人嘅DNA去合成
估計佢地上一代或下一代嘅人大約係咩樣

響呢一個大數據年代 呢一類data配合埋未來嘅運算速度
絕對可以變得好快好準確

到時都唔需要智能橙柱
只需要一部連上database嘅cctv
已經知道哂你個樣同你所有資料

而你亦需要知道
即使你無比到你嘅DNA支共
但你親戚有嘅話
只要數據庫夠大 係有機會推演到你嘅DNA甚至你個樣

即使呢加科技都未必可以即時做哂以上項目
但難保日後將會出現

”如果有留意早幾年中國科技新聞
就知有班科學家試過用新疆人嘅DNA去合成
估計佢地上一代或下一代嘅人大約係咩樣”

係咪咁勁啊，咪9吹wor

中國用DNA繪製維吾爾人面部圖像 bbc中文版

信不信由你

即使今日未可以做哂以上所有項目
但過幾年後做到真係唔出奇

呢D數據無損壓縮一定可以壓到好細
黎黎去去都係ATCG

自推

講真 支那賤畜乜鳩都廢
全部識爆炸
唯有監控係世界第一

好大機會如果技術成熟
就會要求所有人出世要做哂基因檢查
登記港共任何野之前都要檢查
呢一類資料庫係絕對可以好快就拎到哂

香港遲早會回復正常
dna留左就一世
無得返轉頭
打死都唔好驗

除咗自己唔好驗
更加要叫屋企人唔好驗

最後dna查祖宗十八代最後發現葉劉真係林鄭嘅堂家姐

DNA檢測 資料直送支共

昨日新疆 今日香港

即係話收你dna可以知道你個樣
但政府本身已經知道晒你個樣同資料，係你身份證影過，實準過用dna推
仲有d咩有用資料？

你唔聽話,係咪可以 捏造一個有你dna精液嘅報告?

你唔聽話直接國安拉你都得啦
夾硬黎講，仲有要造假拉你返差館搵包粉將你指模hi上去咪得，攞黎講

疑犯塔爾博特一直潛逃，執法機關的通緝名單上從未出現他的名字，警方一度苦無線索。但警方繼上月以新的基因族譜技術，拘捕潛逃多年的金州殺手迪安杰洛（Joseph James DeAngelo）後，再次以此技術追捕懸案兇手。

警方利用在情侶的小型貨車中收集到的疑犯DNA樣本，按其DNA特徵模擬出疑犯的拼圖，然後將他的基因型（genotype）與基因族譜（genetic-genealogy）網站資料對比，先找出塔爾博特的兩名親屬，然後再鎖定他。

如果有類似技術，只要香港個基因庫夠大，一定唔少勇武比人抽後算賬，上年如果有popo執gas mask都應該搵到好多DNA，衝立法會事後都有人搜DNA

呢一樣野就要講埋所謂嘅鑑證（唔太熟 有錯請指證）
上年七一入立會後第二日 班狗去哂現場搜指紋等等

如果當時嘅搜證到呢加仲留底咗 十年後技術成熟後一樣可以照search 哂出黎

以往好多咩古今奇案之類近十年都破哂案
當然有啲追溯唔到

但呢一個係個好嚴重私隱問題

推

唔聽話直接搞鳩你係無錯，DNA應該係針對一d做過唔聽話既野，又成功隱藏身份既人，唔小心留低DNA就幾年後出國果陣無啦啦係機埸截住都唔出奇

最重要嘅係身份證有假
樣可以整容
但DNA無得變
而且仲好容易驗到

好不安

點都唔好驗

兩毛黎
一早block左佢

中美其中一種軍事競賽係無人機同外裝甲
你話有齊全民dna數據，＋我軍士兵數據

你話，生物認證系統對無人機有咩用？？？

愈多生物資料就愈易認證到你

DNA除左樣之外
係現場執到你d皮屑，毛髮，口水等等
番去到DNA庫一比就知係邊個留低

推 【反守為攻】整合各大缺錢眾籌！ - 分享自 LIHKG 討論區

自推
殺到黎啦

CCTV、DNA、健康碼...........